@inproceedings{Boulanger:RECITAL:2020,
    author = "Boulanger, Hugo",
    title = "Evaluation syst\'ematique d'une m\'ethode commune de g\'en\'eration",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "43-56",
    note = "Systematic evaluation of a common generation method",
    abstract = "Avec l'augmentation de l'utilisation du traitement automatique des langues arrivent plusieurs probl\`emes dont l'absence de donn\'ees dans les nouveaux domaines. Certaines approches d'apprentissage tel que l'apprentissage zero-shot ou par transfert tentent de r\'esoudre ces probl\`emes. Une solution id\'eale serait de g\'en\'erer des donn\'ees annot\'ees \`a partir de bases de connaissances des domaines d'int\'er\^et. Le but de notre travail est d'\'evaluer une m\'ethode de g\'en\'eration simple et de trouver les crit\`eres permettant de la mettre en oeuvre correctement. Pour cela, nous comparons les performances d'un mod\`ele obtenu sur des t\^aches d'annotation quand il est entra{\^\i}n\'e sur des donn\'ees r\'eelles ou sur des donn\'ees g\'en\'er\'ees. Gr\^ace aux r\'esultats obtenus et \`a des analyses effectu\'ees sur les donn\'ees, nous avons pu d\'eterminer des bonnes pratiques d'utilisation de cette m\'ethode de g\'en\'eration sur la t\^ache d'annotation.",
    keywords = "TAL, augmentation de donn\'ees, g\'en\'eration de donn\'ees synth\'etiques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/180.pdf"
}
